<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tracking on athome-it</title>
    <link>/tags/tracking/</link>
    <description>Recent content in Tracking on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 09:24:30 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/tracking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was weiß Amazon über mich und wie kann ich es ändern?</title>
      <link>/blog/2026-01-21-was-weiss-amazon-ueber-mich/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:24:30 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2026-01-21-was-weiss-amazon-ueber-mich/</guid>
      <description>Amazon sammelt Daten über dein Einkaufsverhalten, deine Stimme, deine Gewohnheiten und sogar dein Zuhause. Dieser Artikel zeigt verständlich, wie Amazons Profil wirklich entsteht – und wie du die Kontrolle zurückbekommst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was weiß Microsoft über mich und wie kann ich es ändern?</title>
      <link>/blog/2026-01-06-was-weiss-microsoft-ueber-mich/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:12:21 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2026-01-06-was-weiss-microsoft-ueber-mich/</guid>
      <description>Dieser Artikel zeigt, welche Daten Microsoft über Windows, Office, Edge und weitere Dienste sammelt und wie du die Kontrolle zurückgewinnst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was weiß TikTok über mich und wie kann ich es ändern?</title>
      <link>/blog/2025-12-08-was-weiss-ticktok-ueber-mich/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:46:32 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-12-08-was-weiss-ticktok-ueber-mich/</guid>
      <description>TikTok analysiert Verhalten, Inhalte und Interaktionen, dieser Artikel erklärt, wie das geschieht und wie du deine Daten schützen kannst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was weiß Meta über mich und wie kann ich es ändern?</title>
      <link>/blog/2025-11-25-was-weiss-meta-ueber-mich/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:15:11 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-11-25-was-weiss-meta-ueber-mich/</guid>
      <description>Erfahre, wie Meta (Facebook, Instagram) deine Daten sammelt, Verhaltensprofile erstellt und wie du deine Privatsphäre schützt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was weiß Google über mich und wie kann ich es ändern?</title>
      <link>/blog/2025-11-11-was-weiss-google-ueber-mich/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:55:25 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-11-11-was-weiss-google-ueber-mich/</guid>
      <description>Dieser Artikel erklärt, welche Daten Google sammelt, wie Profile entstehen und wie du deine Daten schützen oder löschen kannst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Android: Google loswerden Schritt für Schritt</title>
      <link>/guides/2025-10-28-weg-von-google/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:02:44 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-10-28-weg-von-google/</guid>
      <description>Google steckt in fast jedem digitalen Lebensbereich. Hier erfährst du, wo Google überall aktiv ist und wie du dich Schritt für Schritt davon unabhängiger machst, auch als Laie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cookies im Internet: Wie sie funktionieren und warum du sie hinterfragen solltest</title>
      <link>/blog/2025-09-23-cookies-im-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:06:51 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-09-23-cookies-im-internet/</guid>
      <description>Kennst du das? Du besuchst eine Website, suchst nach einem Produkt und plötzlich wirst du auf anderen Seiten mit Werbung genau dafür bombardiert. Wie kann das sein? Die Antwort liegt in kleinen Datenpaketen namens Cookies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alternative Suchmaschinen im Vergleich</title>
      <link>/blog/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:12:08 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</guid>
      <description>Wie man heute datenschutzfreundlich sucht, ohne auf Qualität zu verzichten</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzfreundliche Browser, Alternativen zu Chrome</title>
      <link>/blog/2025-09-09-datenschutzfreundliche-browser/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:15:57 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-09-09-datenschutzfreundliche-browser/</guid>
      <description>Das Internet ist voll von Trackern, Fingerprinting-Methoden und gezielter Werbung. Viele Mainstream-Browser, allen voran &lt;strong&gt;Google Chrome&lt;/strong&gt;, schützen deine Privatsphäre nicht, sie sind sogar Teil des Problems.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Souveränität: Warum sie wichtig ist und wie wir sie erreichen können</title>
      <link>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:23:58 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</guid>
      <description>In Deutschland und Europa wird zunehmend über &lt;strong&gt;digitale Souveränität&lt;/strong&gt; gesprochen nicht nur politisch, sondern auch wirtschaftlich, gesellschaftlich und persönlich</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verfolgt vom eigenen Smartphone: Wie viel weiß dein Gerät über dich?</title>
      <link>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:43:31 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</guid>
      <description>Jeden Tag begleiten Smartphones ihre Nutzer überall hin, ins Büro, zum Einkaufen, ins Fitnessstudio oder in den Urlaub. Während sie hilfreiche Funktionen bieten, sammeln sie gleichzeitig eine riesige Menge an Daten. Standorte, Suchverläufe, App-Nutzung und sogar Gespräche können getrackt und analysiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media – Bezahlen wir mit unserer Privatsphäre?</title>
      <link>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke wie Facebook, Instagram und TikTok gehören für viele von uns zum Alltag. Sie verbinden uns mit Freunden, bieten Unterhaltung und halten uns auf dem Laufenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tracking im Alltag: Was dein Smartphone über dich verrät</title>
      <link>/guides/2025-01-21-smartphone-tracking/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:04:44 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-21-smartphone-tracking/</guid>
      <description>Wusstest du, dass dein Smartphone fast alles über deinen Alltag verrät? Standortdaten, Suchverläufe, Fitnessdaten, all das wird gesammelt, oft ohne dass du es bewusst erlaubst. Doch was steckt dahinter?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Schritte, um deine Privatsphäre auf Social Media zu schützen</title>
      <link>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:17:14 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</guid>
      <description>Social Media gehört für viele von uns zum Alltag. Doch hinter den bunten Bildern und lustigen Videos sammeln Plattformen wie Facebook, Instagram und TikTok massenhaft Daten über uns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Google Chrome nach der Umstellung auf Manifest V3 noch zu enpfehlen?</title>
      <link>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:06 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</guid>
      <description>Unter den aktuellen Umständen, insbesondere mit der Einführung von &lt;strong&gt;Manifest V3&lt;/strong&gt; in Google Chrome, ist es schwierig, Google Chrome als datenschutzfreundlichen Browser zu empfehlen. Die neuen Änderungen durch Manifest V3 schränken den Funktionsumfang von vielen wichtigen Erweiterungen ein, die den Schutz vor Tracking, Werbung und Überwachung bieten. Hier sind die wichtigsten Gründe, warum Google Chrome unter diesen Umständen weniger empfehlenswert ist:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schutz gegen Tracking und Werbung trotz Manifest V3</title>
      <link>/guides/2024-12-06-schutz-gegen-tracking-und-werbung-manifest-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:11:01 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2024-12-06-schutz-gegen-tracking-und-werbung-manifest-v3/</guid>
      <description>Mit den Änderungen durch Manifest V3 stehen Nutzer vor neuen Herausforderungen, wenn es darum geht, sich gegen Tracking und Werbung zu schützen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Änderung von Manifest V2 auf V3 für Chrome, Gründe und Auswirkungen</title>
      <link>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:39:56 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</guid>
      <description>In den letzten Jahren hat Google signifikante Änderungen an den Erweiterungsrichtlinien für seinen Chrome-Browser vorgenommen. Eines der größten Updates ist der Übergang von Manifest V2 auf Manifest V3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
