<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privatsphäre on athome-it</title>
    <link>/tags/privatsph%C3%A4re/</link>
    <description>Recent content in Privatsphäre on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/privatsph%C3%A4re/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Social Media – Bezahlen wir mit unserer Privatsphäre?</title>
      <link>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke wie Facebook, Instagram und TikTok gehören für viele von uns zum Alltag. Sie verbinden uns mit Freunden, bieten Unterhaltung und halten uns auf dem Laufenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cookies im Internet: Wie sie funktionieren und warum du sie hinterfragen solltest</title>
      <link>/guides/2025-02-20-cookies-im-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:46:46 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-02-20-cookies-im-internet/</guid>
      <description>Kennst du das? Du besuchst eine Website, suchst nach einem Produkt und plötzlich wirst du auf anderen Seiten mit Werbung genau dafür bombardiert. Wie kann das sein? Die Antwort liegt in kleinen Datenpaketen namens Cookies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Schritte, um deine Privatsphäre auf Social Media zu schützen</title>
      <link>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:17:14 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</guid>
      <description>Social Media gehört für viele von uns zum Alltag. Doch hinter den bunten Bildern und lustigen Videos sammeln Plattformen wie Facebook, Instagram und TikTok massenhaft Daten über uns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Google Chrome nach der Umstellung auf Manifest V3 noch zu enpfehlen?</title>
      <link>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:06 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</guid>
      <description>Unter den aktuellen Umständen, insbesondere mit der Einführung von &lt;strong&gt;Manifest V3&lt;/strong&gt; in Google Chrome, ist es schwierig, Google Chrome als datenschutzfreundlichen Browser zu empfehlen. Die neuen Änderungen durch Manifest V3 schränken den Funktionsumfang von vielen wichtigen Erweiterungen ein, die den Schutz vor Tracking, Werbung und Überwachung bieten. Hier sind die wichtigsten Gründe, warum Google Chrome unter diesen Umständen weniger empfehlenswert ist:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
