<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privatsphäre on athome-it</title>
    <link>/tags/privatsph%C3%A4re/</link>
    <description>Recent content in Privatsphäre on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 11:02:44 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/privatsph%C3%A4re/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Android: Google loswerden Schritt für Schritt</title>
      <link>/guides/2025-10-28-weg-von-google/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:02:44 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-10-28-weg-von-google/</guid>
      <description>Google steckt in fast jedem digitalen Lebensbereich. Hier erfährst du, wo Google überall aktiv ist und wie du dich Schritt für Schritt davon unabhängiger machst, auch als Laie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google überall und wie du dich ein Stück davon löst</title>
      <link>/blog/2025-10-28-weg-von-google/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:40:44 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-10-28-weg-von-google/</guid>
      <description>Google steckt in fast jedem digitalen Lebensbereich. Hier erfährst du, wo Google überall aktiv ist und wie du dich Schritt für Schritt davon unabhängiger machst, auch als Laie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privatsphäre im digitalen Alltag, zwischen Illusion, Macht und Verantwortung</title>
      <link>/blog/2025-10-14-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:34:14 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-10-14-privatsphaere/</guid>
      <description>Es gibt Themen, über die man redet, weil man muss und solche, über die man redet, weil man nicht länger schweigen kann. Privatsphäre gehört zur zweiten Sorte.&#xA;📑 Inhaltsverzeichnis&#xD;Was Privatsphäre heute eigentlich bedeutet Räumliche und kommunikative Privatsphäre Informations- und Datenprivatsphäre Soziale, berufliche und mediale Privatsphäre Warum Privatsphäre im Internet so leicht verloren geht Digitale Teilhabe und der Verlust der Kontrolle „Ich hab ja nichts zu verbergen“, der gefährlichste Satz des digitalen Zeitalters Warum Kontrolle kaum noch möglich ist Was wir tun können Eltern zwischen Vernunft und Herdentrieb Warum Eltern oft nachgeben Was Eltern tun können Ein ehrliches Fazit Was Privatsphäre heute eigentlich bedeutet Wenn wir über Privatsphäre sprechen, denken viele an den Rückzugsort: das eigene Zimmer, das Bad, das gesicherte Zuhause.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cookies im Internet: Wie sie funktionieren und warum du sie hinterfragen solltest</title>
      <link>/blog/2025-09-23-cookies-im-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:06:51 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-09-23-cookies-im-internet/</guid>
      <description>Kennst du das? Du besuchst eine Website, suchst nach einem Produkt und plötzlich wirst du auf anderen Seiten mit Werbung genau dafür bombardiert. Wie kann das sein? Die Antwort liegt in kleinen Datenpaketen namens Cookies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutz bei Suchmaschinen – Fortgeschrittener Guide</title>
      <link>/guides/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:35:02 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</guid>
      <description>Tools, Automatisierung und individuelle Konfigurationen für Privatsphäre-Enthusiasten</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alternative Suchmaschinen im Vergleich</title>
      <link>/blog/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:12:08 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-09-16-datenschutz-suchmaschienen/</guid>
      <description>Wie man heute datenschutzfreundlich sucht, ohne auf Qualität zu verzichten</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media – Bezahlen wir mit unserer Privatsphäre?</title>
      <link>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke wie Facebook, Instagram und TikTok gehören für viele von uns zum Alltag. Sie verbinden uns mit Freunden, bieten Unterhaltung und halten uns auf dem Laufenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Schritte, um deine Privatsphäre auf Social Media zu schützen</title>
      <link>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:17:14 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</guid>
      <description>Social Media gehört für viele von uns zum Alltag. Doch hinter den bunten Bildern und lustigen Videos sammeln Plattformen wie Facebook, Instagram und TikTok massenhaft Daten über uns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Google Chrome nach der Umstellung auf Manifest V3 noch zu enpfehlen?</title>
      <link>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:06 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</guid>
      <description>Unter den aktuellen Umständen, insbesondere mit der Einführung von &lt;strong&gt;Manifest V3&lt;/strong&gt; in Google Chrome, ist es schwierig, Google Chrome als datenschutzfreundlichen Browser zu empfehlen. Die neuen Änderungen durch Manifest V3 schränken den Funktionsumfang von vielen wichtigen Erweiterungen ein, die den Schutz vor Tracking, Werbung und Überwachung bieten. Hier sind die wichtigsten Gründe, warum Google Chrome unter diesen Umständen weniger empfehlenswert ist:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
