<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on athome-it</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 09:56:01 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Künstliche Intelligenz und Datenschutz: Was passiert mit unseren Daten?</title>
      <link>/blog/2025-08-25-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:56:01 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-25-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</guid>
      <description>Künstliche Intelligenz (KI) ist aus unserem Alltag nicht mehr wegzudenken. Sie hilft uns, schneller zu arbeiten, bessere Entscheidungen zu treffen und unsere Wünsche zu antizipieren. Von personalisierten Filmempfehlungen bis hin zu Sprachassistenten wie Alexa oder Siri – KI erleichtert unser Leben. Aber sie hat auch einen Preis: unsere Daten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moderne Autos und ihre Daten: Wer hat Zugriff und wie viel Kontrolle haben Fahrer wirklich?</title>
      <link>/blog/2025-08-23-moderne-autos-und-ihre-daten/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:14:08 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-23-moderne-autos-und-ihre-daten/</guid>
      <description>Die Automobilbranche erlebt eine rasante Digitalisierung. Moderne Autos sind längst nicht mehr nur Fortbewegungsmittel – sie sind fahrende Computer, die unzählige Daten erfassen und senden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie sicher sind deine Daten in der Cloud? Eine Analyse mit Alternativen</title>
      <link>/blog/2025-08-21-daten-in-der-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-21-daten-in-der-cloud/</guid>
      <description>Ob Fotos, Dokumente oder ganze Backups – Cloud-Dienste sind aus unserem digitalen Alltag kaum mehr wegzudenken. Sie ermöglichen den Zugriff von überall, sorgen für automatische Synchronisation und schützen vor Datenverlust.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smart Home: Wer hört mit? – Datenschutzrisiken und wie du dich schützt</title>
      <link>/blog/2025-08-20-smart-home-wer-hoert-mit/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:03:37 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-20-smart-home-wer-hoert-mit/</guid>
      <description>Das smarte Zuhause ist längst keine Zukunftsvision mehr. Viele Haushalte setzen bereits auf Geräte wie Alexa, Google Home, smarte Türklingeln oder vernetzte Heizsysteme, die unseren Alltag bequemer machen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Souveränität: Warum sie wichtig ist – und wie wir sie erreichen können</title>
      <link>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:23:58 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</guid>
      <description>In Deutschland und Europa wird zunehmend über &lt;strong&gt;digitale Souveränität&lt;/strong&gt; gesprochen – nicht nur politisch, sondern auch wirtschaftlich, gesellschaftlich und persönlich</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verfolgt vom eigenen Smartphone: Wie viel weiß dein Gerät über dich?</title>
      <link>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:43:31 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</guid>
      <description>Jeden Tag begleiten Smartphones ihre Nutzer überall hin – ins Büro, zum Einkaufen, ins Fitnessstudio oder in den Urlaub. Während sie hilfreiche Funktionen bieten, sammeln sie gleichzeitig eine riesige Menge an Daten. Standorte, Suchverläufe, App-Nutzung und sogar Gespräche können getrackt und analysiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media: Was du über Datenweitergabe wissen solltest</title>
      <link>/blog/2025-08-13-2024-12-06-datenweitergabe-wissen/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:31:47 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-13-2024-12-06-datenweitergabe-wissen/</guid>
      <description>Hast du dir schon einmal überlegt, warum TikTok so süchtig macht? Du scrollst, schaust Videos, und plötzlich ist eine Stunde vergangen. Aber während du lachst und staunst, passiert im Hintergrund etwas anderes: TikTok lernt dich kennen – besser, als du es vielleicht selbst tust.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media – Bezahlen wir mit unserer Privatsphäre?</title>
      <link>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke wie Facebook, Instagram und TikTok gehören für viele von uns zum Alltag. Sie verbinden uns mit Freunden, bieten Unterhaltung und halten uns auf dem Laufenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zentrale-Landingpage zur Blogserie, KI, Datenschutz &amp; du</title>
      <link>/blog/2025-08-04-ki-serie-11-zentrale-landingpage/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:46:01 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-04-ki-serie-11-zentrale-landingpage/</guid>
      <description>Zentrale-Landingpage zur Blogserie, KI, Datenschutz &amp;amp; du – Alle Artikel im Überblick</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was bleibt, Abschluss der KI Serie - Teil 10/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-08-04-ki-serie-10-abschluss/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:15:05 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-04-ki-serie-10-abschluss/</guid>
      <description>Was bleibt – und wie du KI &amp;amp; Datenschutz künftig souverän mitgestalten kannst</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sind meine Daten sicher? - Teil 9/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-07-28-ki-serie-09-sind-meine-daten-sicher/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:16:31 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-07-28-ki-serie-09-sind-meine-daten-sicher/</guid>
      <description>Sind meine Daten bei KI eigentlich sicher?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wo steckt überall KI drin - Teil 8/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-07-22-ki-serie-08-wo-steckt-ki-drin/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:14:10 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-07-22-ki-serie-08-wo-steckt-ki-drin/</guid>
      <description>KI überall – und du merkst es nicht mal? Wo Künstliche Intelligenz heute schon in deinem Alltag steckt</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bias und Vorurteile - Teil 7/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-07-15-ki-serie-07-bias-und-vorurteile/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 09:37:15 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-07-15-ki-serie-07-bias-und-vorurteile/</guid>
      <description>Vorurteile aus Daten: Was „Bias in KI“ bedeutet – und warum uns das alle betrifft</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie KIs wie ChatGPT lernen – einfach erklärt - Teil 6/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-07-08-ki-serie-06-datenschutz-tipps/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:09:40 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-07-08-ki-serie-06-datenschutz-tipps/</guid>
      <description>Wie „lernt“ eine KI eigentlich – und was bedeutet das für uns Nutzer?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sind meine Daten bei KI eigentlich sicher - Teil 5/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-07-01-ki-serie-05-datensicherheit/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 16:11:59 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-07-01-ki-serie-05-datensicherheit/</guid>
      <description>Was passiert mit meinen Daten, wenn ich ChatGPT &amp;amp; Co. nutze?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deepfakes &amp; Manipulation – wenn KI täuscht - Teil 4/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-06-10-ki-serie-04-deepfakes-und-manipulation/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:14:56 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-06-10-ki-serie-04-deepfakes-und-manipulation/</guid>
      <description>Täuschend echt – Wie KI Bilder, Stimmen und Texte fälscht (und wie du dich davor schützt)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wenn KI über dich entscheidet – und du es nicht merkst - Teil 3/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-06-03-ki-serie-03-wie-lernt-ki/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:52:45 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-06-03-ki-serie-03-wie-lernt-ki/</guid>
      <description>Wenn Künstliche Intelligenz über Menschen entscheidet – und keiner genau weiß, wie - Teil 3/10 der KI Serie</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was ist KI eigentlich und wie funktioniert sie? - Teil 2/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-05-25-ki-serie-02-was-ist-ki/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 15:51:41 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-05-25-ki-serie-02-was-ist-ki/</guid>
      <description>Was ist KI eigentlich – und wie funktioniert sie?  - Teil 2/10 der KI Serie</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wo begegnet mir KI überall? - Teil 1/10 der KI Serie</title>
      <link>/blog/2025-05-19-ki-serie-01-wo-begegnet-mir-ki/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 09:31:13 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-05-19-ki-serie-01-wo-begegnet-mir-ki/</guid>
      <description>KI ist längst in deinem Alltag – und du hast es vielleicht nicht bemerkt - Teil 1/10 der KI Serie</description>
    </item>
    <item>
      <title>KI-Serie Einstieg</title>
      <link>/blog/2025-05-19-ki-serie-einstieg/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 09:23:43 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-05-19-ki-serie-einstieg/</guid>
      <description>Ein verständlicher Einstieg in die Welt der Künstlichen Intelligenz, Tracking-Technologien und digitaler Selbstbestimmung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinder &amp; Datenschutz – worauf Eltern achten sollten</title>
      <link>/blog/2025-05-13-kinder-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:31:09 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-05-13-kinder-und-datenschutz/</guid>
      <description>Was Google über dein Kind weiß – noch bevor es zur Schule geht. Klingt absurd? Ist aber Realität. Noch bevor viele Kinder lesen oder schreiben können, wissen Konzerne wie Google, Amazon oder Meta bereits eine Menge über sie: Wo sie wohnen. Welche Sprache sie sprechen. Was sie gern sehen, hören – und mit wem sie leben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was ist das Fediverse und welche Anwendungen gehören dazu?</title>
      <link>/blog/2025-02-06-was-ist-das-fediverse-und-anwendungen/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:05:33 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-02-06-was-ist-das-fediverse-und-anwendungen/</guid>
      <description>Das Internet, wie wir es kennen, wird oft von großen zentralisierten Plattformen wie Facebook, Twitter, Instagram oder YouTube dominiert. Diese Unternehmen kontrollieren die Daten und Entscheidungen über Inhalte, was bei vielen Nutzern Bedenken hinsichtlich Datenschutz und Meinungsfreiheit hervorruft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pixelfed vs. Instagram: Datenschutz und mehr – Ein Vergleich</title>
      <link>/blog/2025-02-06-pixelfed-vs-instagram/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 09:53:14 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-02-06-pixelfed-vs-instagram/</guid>
      <description>Instagram ist eine der beliebtesten Plattformen für das Teilen von Fotos und Videos, steht aber immer wieder wegen Datenschutzproblemen und der Kommerzialisierung von Inhalten in der Kritik. Mit Pixelfed gibt es eine Alternative, die auf Privatsphäre, Dezentralität und Werbefreiheit setzt. Doch wie genau unterscheiden sich die beiden Plattformen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pixelfed: Was steckt hinter der datenschutzfreundlichen Instagram-Alternative?</title>
      <link>/blog/2025-02-01-was-ist-pixelfed/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:15:47 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-02-01-was-ist-pixelfed/</guid>
      <description>Instagram, TikTok und andere große Plattformen stehen oft wegen Datenschutzproblemen, Werbung und Tracking in der Kritik. Viele Nutzer suchen deshalb nach Alternativen, die den Fokus auf Privatsphäre und Werbefreiheit legen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Google Chrome nach der Umstellung auf Manifest V3 noch zu enpfehlen?</title>
      <link>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:06 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</guid>
      <description>Unter den aktuellen Umständen, insbesondere mit der Einführung von &lt;strong&gt;Manifest V3&lt;/strong&gt; in Google Chrome, ist es schwierig, Google Chrome als datenschutzfreundlichen Browser zu empfehlen. Die neuen Änderungen durch Manifest V3 schränken den Funktionsumfang von vielen wichtigen Erweiterungen ein, die den Schutz vor Tracking, Werbung und Überwachung bieten. Hier sind die wichtigsten Gründe, warum Google Chrome unter diesen Umständen weniger empfehlenswert ist:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mastodon und Bluesky lohnenswerte Alternativen zu Twitter</title>
      <link>/blog/2024-12-16-mastodon-bluesky-alternativen-zu-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:05:22 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2024-12-16-mastodon-bluesky-alternativen-zu-twitter/</guid>
      <description>Mastodon und Bluesky – lohnenswerte Alternativen zu Twitter seit der Übernahme durch Elon Musk&amp;quot;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Änderung von Manifest V2 auf V3 für Chrome – Gründe und Auswirkungen</title>
      <link>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:39:56 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</guid>
      <description>In den letzten Jahren hat Google signifikante Änderungen an den Erweiterungsrichtlinien für seinen Chrome-Browser vorgenommen. Eines der größten Updates ist der Übergang von Manifest V2 auf Manifest V3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
