<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datenschutz on athome-it</title>
    <link>/tags/datenschutz/</link>
    <description>Recent content in Datenschutz on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 11:00:40 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/datenschutz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verfolgt vom eigenen Smartphone: Wie viel weiß dein Gerät über dich?</title>
      <link>/blog/2025-02-11-smartphone-tracking-im-alltag/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:00:40 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-02-11-smartphone-tracking-im-alltag/</guid>
      <description>Jeden Tag begleiten Smartphones ihre Nutzer überall hin – ins Büro, zum Einkaufen, ins Fitnessstudio oder in den Urlaub. Während sie hilfreiche Funktionen bieten, sammeln sie gleichzeitig eine riesige Menge an Daten. Standorte, Suchverläufe, App-Nutzung und sogar Gespräche können getrackt und analysiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Künstliche Intelligenz und Datenschutz: Was passiert mit unseren Daten?</title>
      <link>/blog/2025-02-06-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:38:13 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-02-06-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</guid>
      <description>Künstliche Intelligenz (KI) ist aus unserem Alltag nicht mehr wegzudenken. Sie hilft uns, schneller zu arbeiten, bessere Entscheidungen zu treffen und unsere Wünsche zu antizipieren. Von personalisierten Filmempfehlungen bis hin zu Sprachassistenten wie Alexa oder Siri – KI erleichtert unser Leben. Aber sie hat auch einen Preis: unsere Daten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tracking im Alltag: Was dein Smartphone über dich verrät</title>
      <link>/guides/2025-01-21-smartphone-tracking/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:04:44 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-21-smartphone-tracking/</guid>
      <description>Wusstest du, dass dein Smartphone fast alles über deinen Alltag verrät? Standortdaten, Suchverläufe, Fitnessdaten – all das wird gesammelt, oft ohne dass du es bewusst erlaubst. Doch was steckt dahinter?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media: Was du über Datenweitergabe wissen solltest</title>
      <link>/blog/2024-12-06-datenweitergabe-wissen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:25:09 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2024-12-06-datenweitergabe-wissen/</guid>
      <description>Hast du dir schon einmal überlegt, warum TikTok so süchtig macht? Du scrollst, schaust Videos, und plötzlich ist eine Stunde vergangen. Aber während du lachst und staunst, passiert im Hintergrund etwas anderes: TikTok lernt dich kennen – besser, als du es vielleicht selbst tust.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
