<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datenschutz on athome-it</title>
    <link>/categories/datenschutz/</link>
    <description>Recent content in Datenschutz on athome-it</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 08:43:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/datenschutz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kinder &amp; Datenschutz – worauf Eltern achten sollten</title>
      <link>/blog/2025-08-26-kinder-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:43:50 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-26-kinder-und-datenschutz/</guid>
      <description>Was Google über dein Kind weiß – noch bevor es zur Schule geht. Klingt absurd? Ist aber Realität. Noch bevor viele Kinder lesen oder schreiben können, wissen Konzerne wie Google, Amazon oder Meta bereits eine Menge über sie: Wo sie wohnen. Welche Sprache sie sprechen. Was sie gern sehen, hören – und mit wem sie leben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Künstliche Intelligenz und Datenschutz: Was passiert mit unseren Daten?</title>
      <link>/blog/2025-08-25-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:56:01 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-25-kuenstliche-intelligenz-und-datenschutz/</guid>
      <description>Künstliche Intelligenz (KI) ist aus unserem Alltag nicht mehr wegzudenken. Sie hilft uns, schneller zu arbeiten, bessere Entscheidungen zu treffen und unsere Wünsche zu antizipieren. Von personalisierten Filmempfehlungen bis hin zu Sprachassistenten wie Alexa oder Siri – KI erleichtert unser Leben. Aber sie hat auch einen Preis: unsere Daten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moderne Autos und ihre Daten: Wer hat Zugriff und wie viel Kontrolle haben Fahrer wirklich?</title>
      <link>/blog/2025-08-23-moderne-autos-und-ihre-daten/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:14:08 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-23-moderne-autos-und-ihre-daten/</guid>
      <description>Die Automobilbranche erlebt eine rasante Digitalisierung. Moderne Autos sind längst nicht mehr nur Fortbewegungsmittel – sie sind fahrende Computer, die unzählige Daten erfassen und senden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie sicher sind deine Daten in der Cloud? Eine Analyse mit Alternativen</title>
      <link>/blog/2025-08-21-daten-in-der-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-21-daten-in-der-cloud/</guid>
      <description>Ob Fotos, Dokumente oder ganze Backups – Cloud-Dienste sind aus unserem digitalen Alltag kaum mehr wegzudenken. Sie ermöglichen den Zugriff von überall, sorgen für automatische Synchronisation und schützen vor Datenverlust.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smart Home: Wer hört mit? – Datenschutzrisiken und wie du dich schützt</title>
      <link>/blog/2025-08-20-smart-home-wer-hoert-mit/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:03:37 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-20-smart-home-wer-hoert-mit/</guid>
      <description>Das smarte Zuhause ist längst keine Zukunftsvision mehr. Viele Haushalte setzen bereits auf Geräte wie Alexa, Google Home, smarte Türklingeln oder vernetzte Heizsysteme, die unseren Alltag bequemer machen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digitale Souveränität: Warum sie wichtig ist – und wie wir sie erreichen können</title>
      <link>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:23:58 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-18-digitale-souveraenitaet/</guid>
      <description>In Deutschland und Europa wird zunehmend über &lt;strong&gt;digitale Souveränität&lt;/strong&gt; gesprochen – nicht nur politisch, sondern auch wirtschaftlich, gesellschaftlich und persönlich</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verfolgt vom eigenen Smartphone: Wie viel weiß dein Gerät über dich?</title>
      <link>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:43:31 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-14-smartphone-tracking-im-alltag/</guid>
      <description>Jeden Tag begleiten Smartphones ihre Nutzer überall hin – ins Büro, zum Einkaufen, ins Fitnessstudio oder in den Urlaub. Während sie hilfreiche Funktionen bieten, sammeln sie gleichzeitig eine riesige Menge an Daten. Standorte, Suchverläufe, App-Nutzung und sogar Gespräche können getrackt und analysiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media: Was du über Datenweitergabe wissen solltest</title>
      <link>/blog/2025-08-13-datenweitergabe-wissen/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:31:47 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-13-datenweitergabe-wissen/</guid>
      <description>Hast du dir schon einmal überlegt, warum TikTok so süchtig macht? Du scrollst, schaust Videos, und plötzlich ist eine Stunde vergangen. Aber während du lachst und staunst, passiert im Hintergrund etwas anderes: TikTok lernt dich kennen – besser, als du es vielleicht selbst tust.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Media – Bezahlen wir mit unserer Privatsphäre?</title>
      <link>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:50:54 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-08-12-bezahlen-wir-mit-unserer-privatsphaere/</guid>
      <description>Soziale Netzwerke wie Facebook, Instagram und TikTok gehören für viele von uns zum Alltag. Sie verbinden uns mit Freunden, bieten Unterhaltung und halten uns auf dem Laufenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinder &amp; Datenschutz – worauf Eltern achten sollten</title>
      <link>/blog/2025-05-13-kinder-und-datenschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:31:09 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-05-13-kinder-und-datenschutz/</guid>
      <description>Was Google über dein Kind weiß – noch bevor es zur Schule geht. Klingt absurd? Ist aber Realität. Noch bevor viele Kinder lesen oder schreiben können, wissen Konzerne wie Google, Amazon oder Meta bereits eine Menge über sie: Wo sie wohnen. Welche Sprache sie sprechen. Was sie gern sehen, hören – und mit wem sie leben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzfreundliche Browser – Alternativen zu Chrome</title>
      <link>/guides/2025-03-11-datenschutzfreundliche-browser/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:54:13 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-03-11-datenschutzfreundliche-browser/</guid>
      <description>Das Internet ist voll von Trackern, Fingerprinting-Methoden und gezielter Werbung. Viele Mainstream-Browser, allen voran &lt;strong&gt;Google Chrome&lt;/strong&gt;, schützen deine Privatsphäre nicht – sie sind sogar Teil des Problems.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cookies im Internet: Wie sie funktionieren und warum du sie hinterfragen solltest</title>
      <link>/guides/2025-02-20-cookies-im-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:46:46 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-02-20-cookies-im-internet/</guid>
      <description>Kennst du das? Du besuchst eine Website, suchst nach einem Produkt und plötzlich wirst du auf anderen Seiten mit Werbung genau dafür bombardiert. Wie kann das sein? Die Antwort liegt in kleinen Datenpaketen namens Cookies.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünf Schritte, um deine Privatsphäre auf Social Media zu schützen</title>
      <link>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:17:14 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2025-01-06-five-steps-save-your-privacy/</guid>
      <description>Social Media gehört für viele von uns zum Alltag. Doch hinter den bunten Bildern und lustigen Videos sammeln Plattformen wie Facebook, Instagram und TikTok massenhaft Daten über uns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Google Chrome nach der Umstellung auf Manifest V3 noch zu enpfehlen?</title>
      <link>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:56:06 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2025-01-04-ist-chrome-noch-zu-enpfehlen/</guid>
      <description>Unter den aktuellen Umständen, insbesondere mit der Einführung von &lt;strong&gt;Manifest V3&lt;/strong&gt; in Google Chrome, ist es schwierig, Google Chrome als datenschutzfreundlichen Browser zu empfehlen. Die neuen Änderungen durch Manifest V3 schränken den Funktionsumfang von vielen wichtigen Erweiterungen ein, die den Schutz vor Tracking, Werbung und Überwachung bieten. Hier sind die wichtigsten Gründe, warum Google Chrome unter diesen Umständen weniger empfehlenswert ist:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schutz gegen Tracking und Werbung trotz Manifest V3</title>
      <link>/guides/2024-12-06-schutz-gegen-tracking-und-werbung-manifest-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:11:01 +0200</pubDate>
      <guid>/guides/2024-12-06-schutz-gegen-tracking-und-werbung-manifest-v3/</guid>
      <description>Mit den Änderungen durch Manifest V3 stehen Nutzer vor neuen Herausforderungen, wenn es darum geht, sich gegen Tracking und Werbung zu schützen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Änderung von Manifest V2 auf V3 für Chrome – Gründe und Auswirkungen</title>
      <link>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:39:56 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/2024-12-02-google-und-manifest-v3-auswirkungen/</guid>
      <description>In den letzten Jahren hat Google signifikante Änderungen an den Erweiterungsrichtlinien für seinen Chrome-Browser vorgenommen. Eines der größten Updates ist der Übergang von Manifest V2 auf Manifest V3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
